美國再警告不能讓華為參與任何5G網絡建設：看不到5G網絡的核心及非核心部分有分別

美國再次警告其他國家，不應讓中國電訊設備製造商華為參與5G網絡建設。早前有報道指，英國考慮容許華為參與建設5G網絡的非核心部分。美國副助理國務卿斯特雷耶表示，看不到5G網絡的核心及非核心部分有分別，強調網絡任何一部分採用可能洩漏資訊的設備，都不能接受。斯特雷耶重申美國的立場指，容許華為或其他不可信的公司，提供任何5G通訊設備，都帶來風險。他警告，若果其他盟友或國家，容許不可信的公司，協助建設當地的5G網絡，美國將會重新評估是否與這些國家分享情報。

他警告，若果其他盟友或國家，容許不可信的公司，協助建設當地的5G網絡，美國將會重新評估是否與這些國家分享情報。